AT&T可能與美國司法部和解 預計5月收購時代華納

去年因美國司法部認為可能造成市場壟斷，進而以反壟斷名義提出訴訟，造成AT&T以854億美元金額收購時代華納計畫受阻，但此項訴訟將可能在5月間結束。

根據recode網站報導指出AT&T以854億美元金額收購時代華納遭美國司法部提出訴訟受阻問題，或許將有機會在下個月結束，可能將使AT&T能順利獲得時代華納旗下包含CNN、HBO、DC漫畫、財富雜誌、時代雜誌等內容資產。

數位焦點 FB開發者大會 通訊世界 社群網路 3C生活 軟體情報 科技娛樂 電玩電競 U5遊戲館

AT&T可能與美國司法部和解 預計5月收購時代華納
用LINE傳送 +
留言
2018-04-30 13:50楊又肇
去年因美國司法部認為可能造成市場壟斷，進而以反壟斷名義提出訴訟，造成AT&T以854億美元金額收購時代華納計畫受阻，但此項訴訟將可能在5月間結束。

圖片來源/作者提供
圖片來源/作者提供
根據recode網站報導指出AT&T以854億美元金額收購時代華納遭美國司法部提出訴訟受阻問題，或許將有機會在下個月結束，可能將使AT&T能順利獲得時代華納旗下包含CNN、HBO、DC漫畫、財富雜誌、時代雜誌等內容資產。

因此若AT&T順利買下時代華納，意味將能進一步取得包含超人、蝙蝠俠、駭客任務、哈利波特、權力遊戲在內熱門內容資產，同時也能擴大佈署內容市場發展，藉此在本身網通服務增加更多市場發展機會，並且讓公司順利轉型。

過去網通業者因為資費價格競爭激烈，導致越來越多網通業者開始尋求不同市場競爭，其中包含投入電商平台，或是數位內容經營，例如Verizon先前斥資收購Yahoo網路事業，並且使其與AOL體系合併成為Oath繼續運作，藉此在網路內容市場競爭挖掘全新發展機會，而AT&T選擇收購時代華納自然也是為了強化數位內容發展優勢。

至於先前市場認為美國司法部對此提出反壟斷訴訟並不尋常，尤其從隸屬電信服務的AT&T立場來看，收購隸屬電視媒體內容服務的時代華納並不會構成特定領域市場壟斷情況。

即便先前同為電信服務的Verizon收購AOL，或是後續買下的Yahoo網路事業時，美國司法部門也未以市場壟斷為由提出訴訟，因此不少看法認為此項訴訟可能引起一定政治糾紛，例如美國現任總統川普經常點名隸屬時代華納旗下的CNN新聞頻道，並且批評其報導內容。

AT&T 食左WB, 會點攪？

點解冇人留意呢單野